任何並非在公路、大道或公園舉行的公眾遊行毋須不反對通知書

睇返公安條例第13條

對公眾遊行的規管
(1)公眾遊行可在符合下述條件下進行，並只有在符合下述條件下才可進行 ——
(a)警務處處長已接獲根據第13A條作出的舉行遊行的意向通知；
(b)警務處處長已根據第14(4)條通知有關的人，表示他不反對該遊行的進行，或當作已發出不反對公眾遊行通知；及
(c)第15條的規定已獲遵從。 (由1997年第119號第6條代替)
(2)本條不適用於 ——
(a)任何並非在公路(Public Highway)、大道(Thoroughfare)或公園舉行的公眾遊行；
(b)任何不超過30人的公眾遊行；
(c)屬警務處處長藉憲報公告所指明的性質或類別的任何公眾遊行。

至於咩係「公路」同「大道」，就搵曬成條公安條例同埋Cap. 1 《釋義及通則條例》都搵唔到解釋，咁搵返牛津字典就咁解
Thoroughfare - a public road or street used by traffic, especially a main road in a city or town
Highway - a main road for travelling long distances, especially one connecting and going through cities and towns

利申：非法律J，只係按照條文解讀，如有法律巴士入嚟可以幫手解釋下喺咩路都遊行唔需要遵從通知警務署嘅規定

lm

推到法律jj 入

Pish

是撚旦啦
根本法不責眾
唔通200萬人去佢拉曬？
明日大愚改做監獄啊？

班狗識咁諗就唔會係狗

再睇埋點樣為止犯法
《公安條例》第17A條

任何公眾集會、公眾遊行或公眾聚集，或其他集會、遊行或人眾聚集，如憑藉第(2)款而屬未經批准集結，則 ——
(a)任何人在無合法權限或無合理辯解的情況下，明知而參與或繼續參與此等未經批准集結，或明知而成為或繼續成為此等集結的成員；及
(b)任何人在此等公眾集會、公眾遊行或公眾聚集，或在其他集會、遊行或人眾聚集，一如上述般成為未經批准集結後 ——
(i)舉行、召集、組織、組成或集合，或協助或牽涉於舉行、召集、組織、組成或集合第(2)(a)款所提述的公眾集會或公眾遊行；或
(ii)繼續或企圖繼續舉行或進行第(2)(b)款所提述的任何公眾聚集或第(2)(c)款所提述的任何公眾集會、公眾遊行、公眾聚集或其他集會、遊行或人眾聚集，又或繼續或企圖繼續指導任何此等公眾聚集、公眾集會、公眾遊行或其他集會、遊行或人眾聚集，而指導的目的並非是為使他人服從根據第6或17(3)條所作出或發出的命令

我冇嘢講

仲諗緊出唔出元朗好